警方醫院拘捕示威者 3人涉暴動罪被捕 包括右眼受傷教師

昨日大批反送中示威者聚集在金鐘立法會和政府總部一帶，一度佔領金鐘多條行車線，最終爆發警民衝突，造成 80人受傷，其中 12 人情況穩定，其他人已出院。消息人士向《立場新聞》透露過，最少有 3 醫院被涉暴動罪被捕，其中一人是右眼受傷的男傷者，他在昨日廣傳片段中指自己右眼中槍。

消息人士指出，其中一名被捕者是在金鐘懷疑被橡膠子彈擊中拍短片的男示威者，該名示威者在昨日廣傳的片段中稱，「警方在無舉黑旗的情况下開槍，一槍擊中我右眼」。他估計是橡膠彈，因質感不像金屬。拔萃女書院發言人向傳媒證實是該校教師。3 人目前獲律師協助。

城大學生報：一城大學生暴動罪被捕

城大學生會編輯委員會在Facebook專頁公布，今日下午2時半左右，確認一名城大學生在伊利沙伯醫院求醫期間，因向醫護人員表示曾到佔領區，被警方以暴動罪名拘捕。城大學生會已派出律師支援，目前有待了解進一步情況。

《立場新聞》今向警察查詢被捕數字及罪名等，警察公共關係科指出，警務處處長盧偉聰將於下午 5 時見記者會交代。

曾擔任佔中義工的律師陳玉峰在 fb 透露，有示威者在金鐘受傷後，拒絕登上港鐵安排的救護車，由義工陪同到九龍的公立醫院接受治療。但因為他的傷口奇怪，護士通知駐院警員，「駐院警員查問他哪裡來，他口快說了金鐘，就被拉了。」陳玉峰指該示威者已經特意離開港島，到較遠的九龍就醫，但依然被捕，「我有點擔心，明明已離開港島的傷者，去到別區求醫都被捕，會否令傷者唔肯求醫？」

公立醫院醫生黃任匡就在 Fb 發帖，指醫護人員除了需要知道受傷的重要資訊，例如被什麼物件所傷外，其他有關身分、受傷地點、「當時你點解會出現喺現場、點解會畀人打」等資料，都是「medically irrelevant」（與醫學無關的），傷者並不需要回答。他強調「醫生護士唔係差人，我地冇權迫你講嘢，尤其一啲唔關事嘅嘢。」，他又表示醫院不是只有醫護人員，「乜人都有」，呼籲市民即使在醫院也要保護自己。

份工六皮野咁就無左

乜都冇做仲要俾人射眼，告暴動罪？冇撚嘢呀？大我呀？

拎晒嚟做你啲帛金嘛

邊有咁厚禮數啊

封俾人全家攤分架

仲叫人向警方尋求協助

警察做嘢唔洗你教

一名少年於金鐘一帶背向警察站立，遭十多名速龍小隊成員強行拉扯到地上用警棍圍毆。

一名少女下午於立法會地下門外落單，遭近十名警員以盾牌及警棍按倒地上瘋狂圍毆。

一名手無寸鐵市民於大會堂對出方向，遭4-5名警員揮棍不停攻擊頭部倒地。

一名外藉男子於愛丁堡廣場附近，因行動不便獨自坐於花槽旁，遭警員以胡椒噴劑近距離向臉部射擊。

下午時份於金鐘天橋附近一帶，一名中年婦人向警員哭求停止對香港人使用武力，遭警員近距離以不明武器擊中頭部。

一名市民於金鐘橋底下，遭警員以布袋彈瞄準頭部射擊。

同場加映：
示威者吐血

拖行暈倒示威者

唔比救護車入

地鐵站噴椒

開槍

向記者放tear gas

強烈建議歐美向對示威者施過度武力嘅警察懲處！終生不得踏入歐美國家半步！呢班人渣注定世世代代共享中國人嘅榮耀

叫你協助拉9 d 人

今次一定要贏
除左撒回條例
仲要放返哂呢幾日拉左既人

之前係高登睇你篇冷靜d照下鏡嘅潮文都覺得你幾有見地

真係睇住你變過街老鼠

你要開幾多post先揾到六萬
好鄧你老母慘，日日都要比人屌

個護士（未確認）on99 竟然寫低佢邊到受傷 扮野唔知咪得 （應該係藍絲黎）

大家學黃任匡唔出聲就ok
我地無權 同無需要知你點傷
你講既野入左電腦/版牌 就變左legal doc 可以呈堂同好有公信力